\section{Problemstellung} \label{sec:problemstellung}
% Positionierung und Justage von Sensoren
% Gyroskop -> Sensoren die Vektoren messen
%		Positionierbar
%		Unansprechbare Hardware
% andere Motivation an den Schluss der Problemstellung

Bei Messungen vektorieller Messgrößen ist eine Justage und Positionierung von Sensoren im Raum notwendig. Für Messungen im Raum muss z.\,B. ein Gyroskop bewegt werden, um anschließend Messwerte auswerten zu können. Damit eine Bewegung repetitiv ausgeführt werden kann, ist diese von einer Maschine zu erzeugen. Die von der Hochschule Pforzheim für diese Funktion vorgesehene Maschine kann, aufgrund einer proprietären Steuerung, nicht mit eigener Software betrieben und in eine Messgeräteautomation integriert werden. Künftig soll die Maschine durch Mitarbeiter und Studenten mit der Software \textit{MATLAB} gesteuert werden können. Dazu ist eine Alternative zur proprietären Steuerung zu evaluieren und zu testen. 